Als Trafford een rijke man was geweest, als hij bezeten was, of was gaat erven, een veertigste van de rijkdom die er vroeger was de koffers van Belfayre, had hij Ada Lancing gevraagd om de zijne te zijn echtgenote lang geleden.
Zowel zij als hij wisten dat het onmogelijk was, en beiden moeten hebben voorzien dat Trafford vroeg of laat zou doen moet met geld trouwen.
Maar hij had nooit het onvermijdelijke feit gehad dat hij dat thuis had duidelijk tot afgelopen nacht.
Lord Selvaine moest als het ware rijden het stalen huis.
Trouw met Miss Chetwynde!
Trafford herinnerde zich haar terwijl hij naar de pagina keek die hij zeker was niet lezen.
Hij kon niet ontkennen dat ze heel mooi was; inderdaad, hij was klaar om toe te geven dat zij het mooiste meisje was dat hij ooit had gezien; Lord Selvaine had gezegd dat ze charmant was; en Trafford was niet ongevoelig geweest voor de charme die in Esmeralda lag perfecte zelfbewustzijn en frisheid.
Een sfeer van de bergen, van de brede, vrije valleien vanwaar ze was gekomen, leek haar te omringen.
Haar bewegingen, de draai van haar hoofd, de gebaren van haar welgevormde hand, waren welsprekend over de vrije, onbelemmerde leven dat ze had geleefd.
De openhartige, openhartige ogen keken naar hem op de afgedrukte pagina en leek verwijtend te kijken, alsof ze de aard kende van het smerige koopje dat hem werd aangeraden haar aanbieden.
